\begin{enumerate}
\item Comparer les fractions suivantes au nombre 1, c'est à dire compléter les pointillés avec le symbole > ou < ou = :
\begin{multicols}{4}
$\dfrac{12}{7}~~\pointilles[2cm]~~1$\\
$\dfrac{89}{102}~~\pointilles[2cm]~~1$\\
$\dfrac{78}{56}~~\pointilles[2cm]~~1$\\
$\dfrac{43}{43}~~\pointilles[2cm]~~1$
\end{multicols}
 \item Exprimer sous la forme d'une seule fraction les sommes suivantes~:\\ \textit{(par exemple~: $2+\dfrac{1}{3}=\dfrac{7}{3}$)}.
        \[1+\dfrac{1}{6}\kern2cm3+\dfrac{2}{5}\kern2cm8+\dfrac{5}{7}\]
\item Exprimer les fractions suivantes sous la forme de la somme d'un nombre entier d'unités
        et d'une fraction plus petite que $1$ :\\ \textit{(par exemple $\dfrac{7}{3}=2+\dfrac{1}{3}$)}.
        \[\dfrac{31}{7}\kern2cm \dfrac{27}{4}\kern2cm \dfrac{31}{5}\]
\item Encadre chacune des fractions suivantes par deux nombres entiers consécutifs :

 \begin{multicols}{3}
        a) \dotfill < $\dfrac{10}{3}$ < \dotfill
        
        b) \dotfill < $\dfrac{30}{7}$ < \dotfill 
        
        c) \dotfill < $\dfrac{5}{9}$ < \dotfill 
        \end{multicols}
 \item Effectuer les calculs suivants :

\begin{enumerate}
\item $\dfrac{1}{3}+\dfrac{1}{3}+\dfrac{1}{3}+\dfrac{1}{3}$ = \dotfill
\item $\dfrac{3}{7}+\dfrac{2}{7}$ = \dotfill
\item $5\times \dfrac{4}{6}$ = \dotfill
\end{enumerate}


\end{enumerate}